不只退休！ 馬雲早已放棄阿里巴巴所有權

中國電商阿里巴巴創辦人馬雲在日前宣佈將退休後，阿里巴巴今（1）證實，馬雲已放棄阿里巴巴的所有權。

《金融時報》報導，據阿里巴巴7月向美國證券交易委員會提交的文件，顯示馬雲已放棄阿里巴巴的所有權，將所有權轉交給5位新所有人，這5人的身份目前尚未披露。

阿里巴巴今也證實，創辦人馬雲已放棄對阿里巴巴主要「可變利益實體」的所有權。阿里巴巴屬於大多數中國在海外上市的「可變利益實體」公司之一，實體通常允許中國技術公司從海外實體獲得投資。

阿里巴巴稱，馬雲放棄所有權，是為了減輕行政負擔。

馬雲則在9月10日宣佈，將在1年內卸任阿里巴巴執行董事長，將工作交給阿里巴巴集團執行長張勇。

三十六計最後一計先係精華所在

馬雲你走先，呢度我頂

之前又話唔係退落黎
別讓馬雲跑了

飛鳥盡

讀過中國歷史都明架啦

有錢嘅有定後路自保先係上策

係醒目的

飛鳥盡,良弓藏;狡兔死,走狗烹

唔准走呀

再唔走連命都冇

是精盡報国的時候到了

轉讓定放棄呀

有無收錢先

習武帝 = 朱元璋洪武
外星人 = 沈萬三？？？

被強搶

別讓馬雲給跑了！

見D人話支那唔先進真係得啖笑

佢咁樣應該安全啦

先走=先進

（讓領導）先進（入美國）

果5個是劉呈傑，貫君

阿里巴巴稱，馬雲放棄所有權，是為了減輕行政負擔。

變國企

我放棄銀包係為左減輕體重

一樣走唔甩。

實捉到你

別讓馬雲跑了

實力太懸殊，鬥唔過，拎返少少去第度東山再起好過，反正有腦有人脈

檔野變國企唔洗5年實摺得

支那寶打手進場未

傀儡人地出錢，佢出面，終於用完就要退出，唔走命都冇撚埋

咁又唔好咁講, 你唔係以為當初無上面權力支持佢, 佢檔野搞得起掛？ 你覺得阿里巴巴, 騰訊依D 公司係靠實力成功？

而家只係將中共幫手搞起個檔野還番俾中共遮

借個ac比你過下癮咋

別讓馬雲跑

咁多年分紅都夠啦其實

李冰冰搞成咁

做中國有錢人 搵夠走人最實際

李嘉誠喺香港已經睇通睇透撤撚咗返英國

我放棄棟樓係為咗比少啲稅

英國佬接受有錢果套

馬化騰你睇撚住啊，下個到你架啦

有腦班大陸人一早叫仔女拎 D 錢去英美澳加, 無門路先死落黎香港.
呢班仆街點都會唔死, 係香港驚 D 其他地方唔會抄家 (當然仍然有可能, 大陸同外國簽左分贓協議外國肯幫手沒手同大陸分帳)

有班大陸閪柒下柒下中國好中國強叫人係大陸發展 一冧就係呢班柒頭氈屍底

佢只係一個Keeper

btw 馬雲在任嘅時候都唔係佢渣fit
實際渣fit人係姓蔡嗰個台灣人
唔係馬雲邊度得閒拍戲

走佬技術相當先進

香港最先進

被共產

可唔可以抄佢家誅埋佢九族 共產主義制度

跟老細傾生意同佢踢過，身手幾靈活，可惜太矮

Sony好有先見之明

「不在乎天長地久 只在乎曾經擁有」
一馬雲(2018)

著草

真係痴撚線 中國最有錢果條友一野放棄曬公司所有財產
一唔係就係俾政府禁住搶 一唔係就舊錢+公司本身就唔屬於佢
係後者既話 可想而知之前D乜鳩馬雲管理學 馬雲哲學 全部都係9up 佢只係白手套後面班人漂白 枉咁多人當佢神咁拜
真係不得不佩服誠哥 可以係胡溫時代食住個勢係強國做生意吸水 之後再可以幾乎全身而退

誠哥真係好撚勁
撤資個種先見之明同果決其他人係學唔到

我一路都唔知佢cos緊乜野，而家終於明喇！

泊車仔還返架車畀人

5位新所有人=共產黨第2-3層D人黎做

好似納粹德國當年咁
猶太人唔接受財產雅利安化無得離開德國

認真，係咪真係馬雲嚟？

放晒面個浸可以全身而退仲想點

亞洲首富換人 馬雲擠下李嘉誠

馬雲成功走佬先正
大陸5毛點打飛機

習主席隨口一問太監：馬雲仲喺阿里巴巴老闆？
第二日馬雲即刻退休

誠哥先係真正高手，漂亮完美迥避

以為咁就走得甩？

中國的首富，都會被抄家

佢咪算醒目
搵夠重唔走同你玩我愛共產狗咩
轉個撚頭就美籍啦

走得快好世界

放棄8成身家都要走人

傻仔先聽佢講
90年代大陸有call機牌嘅幾班人monopoly 到今時今日，用嚟教吓中學生econ就得

同大陸做生意想貪心賺埋最後一筆一定死撚緊
其實邊到都係 即使打工仔一樣 知進退保命最緊要 有利用價值幾時都係可以惡哂大大聲 但永遠不變定律就係貪字到最後一定係貧 真係以為捱完世界會有位俾你上咩？

依家良弓就開始藏
賣港班狡兔同走狗仲未醒水

走得咁急

保命

有得走好走啦，何況幾世都食唔完

如果可以換左外國資產的話

白做

佢算走慢左，但再遲d分分鐘命仔都冇

俾你/我係佢 真係未必放得低

bill gates 咪又係大慈善家
唔可以咁講ge

走得甩㗎咩

諗起ps4個馬雲著草

馬雲應該冇得揀呱

可以lur 地但後果自負

死路一條

學誠哥

走得甩？太遲啦

係咪scmp publish呢篇文得罪咗維尼熊啊

之前有篇吹水文話馬雲唔會好似西方富豪咁捐錢，因為國情唔同
原來係要捐俾共產黨

其實馬雲點解咁做?

我記得一開始係大陸人食左誠哥塊地
之後誠哥就變左愛外國商人

台灣報導

跟誠哥行真係冇錯

國進民退 !

阿里巴巴 改名做 雜種爸爸

但係誠哥有好多雞蛋周圍放,我地有幾隻放係身邊已經偷笑

誠哥笑到最後

公私合營
過多十年就打成黑五類

阿里巴巴最大股東唔係softbank 同 yahoo 咩

说好的命运共同体去哪儿了，马云先生？

有無放棄埋螞蟻金服先 支那寶先係最值錢

杯酒釋兵權

城哥真係抵佢發

係Softbank

衰啲講句
逃離到嘅話，唔收錢都放低所有嘢走人啦
我就唔信佢喺外國無收埋定一啲資產

佢係美國都買左個幾百公頃既土地呀

傾掂數 阿里俾返党 國外既資產當俾水腳你走佬
馬sir都叫風光左一時做過首富 以後可以隱姓埋名過埋下半世

乜野係可變利益實體呀？

唔睇SEC Filing 都睇個清楚少少既報導, 同揾下VIE 係乜

我跟李嘉誠架

已經撤緊

他鄉遇故支

個執行長好慘
要硬食個計時炸彈

馬雲話走得快，而家走仲有舊錢過世，再唔走唔好話錢命都隨時冇埋

大陸狗共想借他人之手向外攻擊
意思係大陸狗共想少主動發言
要搵名人有地位既人仕一齊連珠炮發
又例如一戴一露都係想咁
因為狗共一個講真係阿豬阿狗都知係呃人
而家就係唔幫狗共果d人 連錢都唔可以擁有

唔會 最多旅行跌親啫 好似海航咁

留命要緊

大鑊！跑馬了！